\documentclass[12pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage[francais]{babel} 
\usepackage[top=4cm, bottom=4cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}

\usepackage{fancyhdr} % Required for custom headerzs
\usepackage{fancybox}
\usepackage{lastpage} % Required to determine the last page for the footer
\usepackage{extramarks} % Required for headers and footers 
\usepackage{geometry} % Required to change the page size to A4
\geometry{a4paper} % Set the page size to be A4 as opposed to the default US Letter
\usepackage{graphicx} % Required for including pictures
\usepackage{float} % Allows putting an [H] in \begin{figure} to specify the exact location of the figure
\usepackage{wrapfig} % Package pour des images "inline" -> allignée dans un texte
\usepackage{lipsum} % Used for inserting dummy 'Lorem ipsum' text into the template
\linespread{1.2} % Interligne

%\setlength\parindent{0pt} % Uncomment to remove all indentation from paragraphs

\graphicspath{{Pictures/}} % Specifies the directory where pictures are stored
\setlength{\parindent}{17pt} % Indentation




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%        Header        %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % Centre header + footer
\rhead{Simulation Multi-Agent} % Right header
\lhead{Sibellas Maxime} % Left header
\rfoot{Page \thepage/\pageref{LastPage}} % Center footer

\renewcommand{\footrulewidth}{1pt} % Ligne au dessus du footer

\begin{document}

\begin{titlepage}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%        FIRST PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here

\center % Center everything on the page
 
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADING SECTIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\textsc{\LARGE }\\[1.5cm] % Name of your university/college
\textsc{\Large}\\[1.5cm] % Major heading such as course name


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Simulation multi-agent\\Dossier d'outils de développement logiciel}\\[0.4cm] % Title of your project
\large Présentation de l'outil Doxygen
\HRule \\[1.5cm]

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AUTHOR SECTION - FIRST PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Etudiant :}\\
Maxime \textsc{Sibellas} % Compagny manager's Name
\end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Enseignant :}\\
David \textsc{Hill}
\end{flushleft}
\end{minipage}
\vfill
\vfill

\begin{figure}[H]

\begin{minipage}{0.40\textwidth}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{isima}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.40\textwidth}
    \includegraphics[width=1\textwidth]{Doxygen_logo}
\end{minipage}
\end{figure}

\vfill % Fill the rest of the page with whitespace

\end{titlepage} % End of first page
\newpage % Begins the CdC on a new page instead of on the same page as the table of contents 


\chapter*{Présentation \& installation}

\section*{Présentation}
Doxygen est un outil de génération de documentation automatique développé sous Linux puis porté sur Mac OS X. Il est aussi disponible en exécutable sur Windows. Il permet, à partir d'un code source commenté avec une syntaxe précise, de génèrer une documentation dans le format choisi : HTML, LaTeX, RTF, PDF ... Cet outil est compatible avec la plus part des langages de programmation utilisés : C++, C, C\#, PHP, Java ...\\
De nombreux projets utilisent cet outil pour documenter leurs API. C'est le cas de grand projets open source comme KDE ainsi que de bibliothèques de programmation (glm, assimp ...).

\section*{Téléchargement et installation}
Le téléchargement et l'installation de Doxygen peut s'effectuer via le site\\ \textbf{http://www.stack.nl/$\sim$dimitri/doxygen} en utilisant le dépôt Git des développeurs ou en téléchargeant directement les fichiers sources.

\chapter*{Présentation et guide d'utilisation des fonctionnalités}
La fonctionnalité principale de Doxygen est la génération automatique d'une documentation propre et structurées pour faciliter la compréhension du code source d'un projet. Une fois générée, la documentation permet d'avoir à accès à la liste des modules du projet, la liste des classes et leur hiérarchie, à la liste des méthodes commentés des classes, aux codes sources annotés et bien plus.\\
Pour cela Doxygen demande d'utiliser une certaine syntaxe de commentaire selon le langage utilisé de façon à ce que les commentaires ne provoquent pas de warning à la compilation :
\begin{description}
\item[/** ... */] ou \textbf{/*! ... */} pour des commentaires en C
\item[///] ou \textbf{//!} pour des commentaires en C++
\end{description}
Les commentaires C sont valables en C++.

Doxygen accepte aussi les syntaxes de commentaire utilisées pour d'autres outils comme les commentaires Javadoc.

\section*{Les balises}
Pour structurer les commentaires, Doxygen utilise différentes balises.

\subsection*{Les balises de présentation d'un fichier}
\begin{description}
\item[\textbackslash file $<$nom\_file$>$] : crée un bloc de documentation pour un fichier source ou d'en tête
\item[\textbackslash author $<$noms\_author$>$] : liste les auteurs du fichier source
\item[\textbackslash date $<$date$>$] : date le fichier source
\item[\textbackslash version $<$num\_version$>$] : ajout la version du code
\item[\textbackslash brief] : courte présentation du fichier code source
\item[\textbackslash addtogroup $<$nom\_groupe$>$] : permet d'ajouter le fichier à un module du projet
\end{description}
Chaque fichier de code source ou d'en-tête documenté pour Doxygen comprendra au minimum ce code pour être correctement référencé par Doxygen :
\begin{verbatim}
/**
* \file Individu.cpp
* \author Justin Goutey & Maxime Sibellas
* \date 15 décembre 2015
* \brief Déclaration des méthodes de la classe Individu
* \addtogroup Individu
*/
\end{verbatim}


\subsection*{Les balises de fonction}
Le bloc de documentation d'une fonction s'écrit dans le .h(pp) comprenant cette fonction et juste avant son prototype. La description principale de cette fonction s'écrit à la suite des caractères \textbf{//!}, puis dans un bloc de description normal, on décrit le fonctionnement de la fonction avec les balises suivantes :
\begin{description}
\item[\textbackslash param $<$nom\_param$>$ $<$description$>$] : décrit l'utilisation d'un paramètre.
\item[\textbackslash return $<$description$>$] : décrit l'élément retourné par la fonction.
\item[\textbackslash sa $<$liste$>$] : la balise \textit{see also} permet de créer des raccourcis vers d'autres fonctions ayant les mêmes caractéristiques. Cela permet par exemple d'avoir accès à toutes les méthodes agissants sur un paramètre lorsque l'on consulte la documentation liée au getter de ce paramètre.
\end{description}
Exemple d'une documentation de fonction :
\begin{verbatim}
    //! Procédure de détection d'allie
    /*!
     * \param map Map sur laquelle se déplace l'entité
     * \return Nouveaux coordonnées de l'entité
     * \sa presenceEnnemi
     */
    std::pair<int,int> presenceAllie(std::vector<std::vector<Individu*>>);
\end{verbatim}

\subsection*{Les balises d'entité}
\begin{description}
\item[\textbackslash enum, \textbackslash struct, \textbackslash class $<$nom$>$] : crée un bloc de documentation concernant l'énumération, la structure ou la classe suivant ce bloc.
\item[\textbackslash def $<$nom$>$] : crée un bloc de documentation concernant une macro ou une constante
\item[\textbackslash deprecated] : ajoute la mention "deprecated" à l'élément documenté pour prévenir que l'utilisation de cette fonction n'est plus conseillé.
\item[\textbackslash bug] : commence le paragraphe par afficher un ou plusieurs bugs connus concernant une fonction, une classe etc.
\end{description}


\subsection*{Structure de la page principale}
Pour structurer l'index de la documentation, il suffit de créer un bloc de documentation Doxygen dans le fichier main du projet. Pour cela, il suffit d'utiliser la balise \textbf{\textbackslash mainpage}. La balise \textbf{\textbackslash section} permet d'afficher un nouveau sous-titre, ensuite l'utilisation de balises proche de l'HTML permettent de décider de la mise en page souhaitée  ($<$UL$><$/UL$>$ pour les listes, $<$LI$><$/LI$>$ pour l'élément d'une liste ...).

\begin{verbatim}
/**
 * \mainpage Simulation multi-agent
 *
 * \section intro_sec Introduction
 [...]
 * Code source et rapport : <A HREF="">ici</A>.
 [...]
 * <UL>
 *      <LI>x : largeur de la carte</LI>
 [...]
 * </UL>
 */
\end{verbatim}


\section*{DoxyWizard}
DoxyWizard est l'interface graphique permettant de configurer Doxygen. Il permet entre autre de définir la recherche récursive du code source pour un projet contenant une arborescence de dossier.


\section*{Points forts}
Doxygen est un logiciel permettant d'obtenir rapidement une documentation structurée et agréable à parcourir. Il suffit pour cela de prendre l'habitude de commenter le code source avec la syntaxe requise.\\
Nous avons présenté ici uniquement la manière de structurer son code source et ses commentaires afin d'appliquer Doxygen sur notre projet, cependant Doxygen ne fait pas que lire les commentaires : il lit le code et structure cette documentation en déterminant les liens existant entre les classes du code. Par exemple, Doxygen détermine le lien entre  nos classes Individu, Feu et Glace et en trace un diagramme sur les pages des classes concernées. De plus, il est possible de générer d'autres types de diagramme : de collaboration, d'appels ...\\


\section*{Sources}
\begin{description}
\item http://www.stack.nl/$\sim$dimitri/doxygen/manual/index.html
\item http://franckh.developpez.com/tutoriels/outils/doxygen
\item https://fr.wikipedia.org/wiki/Doxygen
\end{description}


\end{document}